# Ответы на вопросы:

1) **Git Bash** — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS. Git Bash представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.

2) **Git pull** - команда , которая получает изменения из переданного удаленного репозитория и обновляет рабочую копию в соответствии с удаленным репозиторием. По умолчанию слияние удаленной ветки с локальной происходит именно в fast-forward режиме, так что включать его специально не требуется.

**Отличие** команд git pull и git push. Команда «git push» означает мерж локальных изменений в удаленный репозиторий, а «git pull» — наоборот, мерж изменений из удаленного репозитория в локальный. 

3) **Merge requests**  — основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab. Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся merge request, который затем обсуждается, в котором происходит code review. Merge request в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется.

4) **Отличие команд git log и git status** 

Команда __git log__ отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также искать в ней конкретные изменения. С помощью **git status** можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как **git log** показывает только историю коммитов.

5) Что такое **submodule**? 
**Submodule** — это стандартный репозиторий Git.
С помощью команды **git submodule add** можно добавить новый подмодуль в существующий репозиторий. 

__*Пример*__:  *команда для добавления submodules (Где "your_directory_submodule" это папка которая создастся после запуска команды и в неё будет склонирован указанный репозиторий.):*

*git submodule add git://github.com/gitaccount/repository.git your_directory_submodule*

Подмодули позволяют сохранить один Git-репозиторий, как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт вам возможность клонировать в наш проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно.

 


